葉劉淑儀: 現時愈來愈多市民不滿泛民。泛民策劃佔中及多場遊行，挑起市民情緒，只求爭取選票，使港式民主走入死胡同。

港式民主走入死胡同（二）

《經濟學人》文章 Politics in the time of COVID-19 提到「做政治秀」的政治現象，香港也愈演愈烈。自2008 年我當選立法會議員以來，便發現議會中不乏「政治表演藝術家」。當中佼佼者為有人稱「長毛」的梁國雄，以出位行為吸引市民眼球，後來黃毓民和陳偉業更是發揮得淋漓盡致。譬如，時任特首曾蔭權提出生果金需要資產審查的政策時，黃毓民突然向他扔擲香蕉，於是翌日所有媒體的重點報道變成「掟蕉」，轉移了市民的焦點，沒人留意政府的政策了。

及後，這三位泛民舊同事多次「拉布」，終於一次在2012 年被時任立法會主席曾鈺成「剪布」，也因此鬧上法庭。2013 年上訴庭裁定立法會主席有權根據《議事規則》終止冗長辯論。後來，泛民可能認為「拉布」威力不足，於是出新招施壓，變得愈來愈激進，他們先後策劃違法佔中及多場大型遊行，甚至不惜訴諸暴力，挑起市民情緒，只求爭取選票。

其實泛民立法會議員中不乏專業人士，平日大家在走廊上遇到也以禮相待。但一旦在鏡頭前，他們便會激動起來，聲嘶力竭，甚至衝向主席台前大吼大叫，表現判若兩人。甚至是來自法律界的議員也政治掛帥，鮮有循法律理據就議題發表意見。政客成為demagogue，只懂得煽動社會大眾的情緒獲取掌聲，把道德倫理底線拋諸腦後，勢必引發政治危機。

事實上，不論是在英國還是香港，愈來愈多人不滿現時的政治趨勢。同時，也請各位思考，「民主」變為民粹，不能發揮正面作用，為市民謀求福利，這樣的民主不是走入死胡同嗎？

港式民主走入死胡同（二）(撰文 : 葉劉淑儀，原文刊載於明報)

source: 葉劉淑儀facebook

自推 1/10

少數派

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

港式民主=港共統治

自推 5/10

I come here to see Solomon yue

自推 6/10

香港式民主要北韓式民主開心啲

今年10月你 仲有你個黨先再講啦

平行世界

你個黨區選輸撚到一席都無呀

講左一年啦
掃把頭

自推 7/10

得啦，9月再講啦

同d 連登5毛差唔多論點

原來係區議會輸到一敗塗地被選民拋棄再被妹妹禦背脊既掃把頭

不過老實講，有班所謂既中立派真係因為呢單野變藍，我覺得係因為同經濟有關（即係搞到人地開飯）

利申：我屋企老人家係其中一員，連班老人家既朋友都係。

同毒瘤講, 唔好學 自 J 老人 匿埋係 FB 度打飛雞, 夠薑落街行下 睇下自己有幾受歡迎吧

自推 8/10

要呃人都要呃自己先，啱嘅

滅黨未？

Solomon WATCHING

經濟差，唔怪政府怪其他人，你家人咁奇怪

你笑還笑，呢條仆街
有黨，不怕
仲可以冇惡不作

輸到癡撚咗線

過街老鼠 人人喊打

自推 9/10

有冇巴打知少數派嘅timezone係咩

係咪攪錯咗啲嘢，泛民最實用就係入紙

樓豬個名

少數派學人代表民意?思覺失調就去醫啦on9

香港咪行港式民主囉
唔通行莞式民主啊?

議員就係要同政治掛鉤㗎啦
理得你法律醫學定宗教

港式民主=太監式性愛

自推 10/10

香港市民夠唔撚滿意你地成個政府啦

[緊急] 今日5月2日截止！選民登記自動波填表機(懶人專用)：

當然你都可以學大J咁用棍波填表3步曲：

1. 下載表格 ：

2. 喺桌面打開表格既PDF檔，輸入個人資料，利用ADOBE PDF既「填寫和簽署」功能，填上電子簽名(注: 直接喺Browser 打開有機會整唔到簽名，所以建議喺資料夾打開檔案）

3. 上載表格：

樓主求pin

就算幾不滿泛民 啲人都唔會滿意你㗎喇 姐姐

「事實上，不論是在英國還是香港，愈來愈多人不滿現時的政治趨勢。」

條寡婦係咪又話人地英國人厭倦脫歐、後悔揀咗脫歐
但係上次保守黨大勝wo

葉門劉氏阿婆真係煩到呢...

咩叫港式民主？即係冇民主？

好葡萄呀！

以出位行為吸引市民眼球
突破物理定律

定係佢想講引人注目?

你屋企老野做藍店定幫襯開藍店？

劉淑儀（無得選特首）

//相信兩辦見到葉劉勇於發言護航，一定唔會待薄，但奇就奇在如果葉劉咁清楚兩辦角色，點解2017年佢選特首時，其競選團隊總新聞主任彭仕敦（Mark Pinkstone）撰文批評中聯辦操控特首戰，形容中聯辦嘅行為明顯違反《基本法》第22條，即中央駐港機構不得干預香港事務，斥中央政府令港人失盡信心時，又唔出言指正？當時彭仕敦喺英文網媒 Hong Kong Free Press投稿，大爆中聯辦當時逐一致電選委，要求佢哋唔好提名葉劉，要全部提名林鄭，又話北京官員同中聯辦人員幾乎每星期均會約選委喺深圳秘會討論戰況。

最終當選嘅，始終係林鄭，葉劉冇被中央揀上，但佢都「不計前嫌」，繼續做中央大旗手，呢份能耐，可能只有佢獨有。//

陰功豬

葉劉係熱狗

姐姐你滅左黨啦

被滅黨就咪咁多嗲啦

分化撚 blocked

黨係咁睇好佢就一撚早保佢選特首啦

神獸出洞

你有你講...我一票不投保皇黨

無L有錯，香港9成人支持新民黨

零席黨又係到揼春袋

越來越多

少數派真會亂代表

係都要屈泛民係大台
有邊個聽佢地支笛啊

泛民多唔多人不滿唔知，不過葉太你落街走一轉已經知你有幾令人不滿

臭閪你過到9 月先講LA!!!!

你要用藍絲既思維諗野先明，但我唔係，所以我唔明佢意思

港式民主都講得出口

專業分析定個人見解

邊單嘢呀
唔屌港共屌泛民
就算要屌泛民都唔該排港共後面

唔講仲以為新民黨贏咗好多席

扮中立姐
支那肺炎搞成咁又唔見佢哋轉？

佢唔識分黃藍店。
但佢係俾cctvb影響...
而家老人家係屋企我都會專登轉viutv同開電視

sorry我中文1999，我意思係親共派講野影響到佢地班人

滅黨個d咁算係咩先

又屈
我老豆尋日都話泛民又去新城市搞事
乜係泛民搞既咩?

佔中

市民不滿到區議會驅逐晒親中派

一黎話憎政府，一黎屌抗爭者，我試過做思想教育，不過都無無用。 而家唯一可以做既係減少俾佢睇cctvb新聞

連自己創立嘅黨都無話事權
呢家俾支那辦控制搵隻西門梓勁監視你
投共投到咁失敗真係第一個

原來佢承認左香港無民主，咁不如叫民建聯改名先

根本唔係政治show
想翻返共產黨，你咪當大家係發夢囉
只係依家似乎離夢想越來越近

新民黨區議員人數

0

愈多愈多市民不滿當年既掃把頭強推23條 所以有人要黑口黑面咁落台 港式「建制」市民不接受

2020啦 仲乜都話泛民搞事
脫撚晒節

遊行都激進
又係嘅，當年搞到你收皮

咁看門狗同condon都要有呢啲仆街做嘅

佢繼續做佢嘅行會成員你吹得佢脹

葉劉 有本事帶頭搞幾次過百萬人既遊行，特首都有得做la，唔洗比妹妹上位

佢係邊個平行時空

新民黨有幾多個區議員？

葉太生活緊係咩香港呀? 新香港呀?

有啲黨都滅埋 真係唔知市民不滿邊個

push

港式民主
但都生存咗20年

關泛民撚事咩

新民黨主要對手係公民黨
咁佢一定係打左泛民先
明未
佢打本土冇意義
本土一定唔會投佢啦

哈，係你條pk葉劉叫我上街㗎

仲佔中

所羅門

你個黨亡撚左

真係唔明佢咁搏仲咩，特首又冇得做，自己個黨輸剩佢一個，佢點幫政府中共講說話都冇野比到你啦，仲有可能比美國制裁，真係唔知佢諗乜

關佢撚事

香港幾時變左有民主
一日未有雙普選一日都無民主

拿，呢個就係要大家走出同溫層原因

少數派又想喺度搶奪話語權，老作唔使本
尋日單天馬行動喺度鳩up散播謠言

民意開始逆轉喇

等如黑警之前話民意逆轉

從來都冇港式民主
英式你點睇

精神勝利法??

中共講咩佢地都照單全收
淨係限聚令擺明係打壓多於抗疫都已經唔駛講
自己自身利益受損都繼續相信政府 仲有咩好講

0席黨 係比全港收皮

成個西蘭花咁撚樣， 你覺得仲會有人聽佢講嘢

當佢cite嘢冇source
其實就唔需要理

到底姐姐係邊度識啲愈來愈多嘅市民

我不滿你多d，不如你收皮先

愈嚟愈多人不滿葉瘤就真

咁多人離棄泛民
咁就快啲實行真雙普選
要相信保皇黨是絕對不會輸的！
一定唔會！

意見同立場唔代表我啊，割

因果調轉喎
係大家發覺泛民嗰套冇出路所以開始認為要激進啲唔可以下下和理非，然後泛民為保議席被迫改變
葉瘤咁講係咪以為冇曬泛民就天下太平
實情係冇左泛民應該會仲激進

又佔中

三個字 殊心論

佢入咗熱血公民？

我認同呀 建制hea搞選舉都贏到開行 唔洗咁擔心

第228章 《簡易程序治罪條例》係終極惡法！警方執法權力無上限之根源！商場只要有公眾地方就可以執法！

港式有民主咩？

香港咁多人支持你, 咁你做乜咁多資產係美國?

的確係越來越多巿民不滿傳統泛民

不過更多人滿班保皇黨

閱

又扭曲民主
你叫支共批准一人一票真普選囉
咁咪唔洗佔中遊行

港式民主

SHIT !!!!!

九月睇下點

港式民主係咪即係富有中国特色的社會主義

先唔講係黑警搞事定香港人搞事
好多野都唔係泛民搞

咁似五毛同狗「人血饅頭」論既

仲泛民大台 過左成年都唔醒水
唔怪得區選要滅黨

我地都應該抹黑少數派多啲

我好滿意喎

又比人制裁了

講真葉劉再選都好危
就算選到，港島隨時2席不保

個作者個黨有幾多個議席？

由區議會取得零席嘅新民黨主席講出嚟最有說服力

其實葉劉自己作為政治人物到底知唔知道非建制派嘅成個陣營不同 定係同共產黨嘅眼光一樣將所有本土同泛民定性係港獨 唔理三七二十一都係咁講 就好似連講中華民國都被歸為台獨一樣

睇下自己區選有幾多先講野啦

連登仔: 現時愈來愈多市民不滿新民黨。

吹啊 就算我唔妥泛民
我含淚投都唔撚投建制啊

佢班黨員
有料既都走哂

期待姐姐轉投黃營嘅一日

新民黨呢幾個月癲撚左咁玩根正苗紅

喂 唔係埋中共堆就當你自己人架傻婆
等滅黨啦

掃把頭滅港心不死，03比香港人屌走，而家返後攬炒，葉劉先係真正既攬炒派

民主就民主 乜撚港式民主

支那特色社會主義又柒又虛偽

呢個論調咁似班差佬區選前成日講既？結果證明佢地完全掌握唔到民意

市民？定講緊你自己吖？
自己不滿咪講囉，做咩要搬市民出黎姐？

擔心葉劉姐姐一個回力鏢鏢到自己議席冇撚埋⋯